\documentclass[%
a4paper,
12pt,
twoside,
DIV=12, %entspricht typearea 12 (Textbreite 157,5mm Texthöhe 222,75mm
BCOR=10mm, %Bindekorrektur von 10 mm
%parskip,  %Bei Absatz Abstand statt einrücken (voreingestell ist Einrücken)
headsepline, %Linie unter Kopf
headheight=20.3pt,% siehefootheight
footsepline, %Linie über Fuß
footheight=20.3pt,%warnung durch scrlayer-scrpage wenn dies nicht drin ist, mal gucken wenn man Kopfzeile Fußeile ändern möchte..
headinclude=false,%wenn true wird Kopf mit in die Typearea genommen und dadurch wird der Platz darüber viel zu groß
footinclude=false,%Siehe head
ngerman,  %soll man wohl besser hier machen
numbers=noenddot, %kein Punkt am Ende der ÜBerschriften: 2.1.3 und NICHT 2.1.3.
open=right
]{scrreprt}

%Alle Einstellungen werden jetzt in der Datei 01Einstellungen/preamble.tex vorgenommen...
\input{main-preamble}

\input{main-befehle} %eigene Befehle definieren

\input{main-si} %eigene Si einheiten definieren

%-------------------------------------------------------------%
%---------------------Hauptdokument---------------------------%
%-------------------------------------------------------------%
\begin{document} 
\pagenumbering{Alph} %einfach irgendwas anderes... sieht man eh nicht, aber dann sind sie nicht doppelt

%-----Titelseite einfügen
\thispagestyle{empty}                   %erzeugt eine komplett leere seite (ohne Kopf und Fußzeile)
\pdfbookmark[0]{Titelseite}{titelseite} %im PDF ein bookmark setzten
\input{00Verzeichnisse/Titelseite}
\cleardoublepage	                      %sorg dafür, das Kapitel auf neuer rechter Seite begonnen wird


%\pagestyle{scrheadings}\clearscrheadfoot\chead{\headmark}\setheadsepline{0.4pt}\setfootsepline{0.4pt}\ofoot{\pagemark}\automark{chapter} 
%---------Eidesstattliche Erklärung
\pagestyle{empty}
\pdfbookmark[0]{Eidesstattliche Erklärung}{eides}
%\includepdf{00Verzeichnisse/EidesstattlicheVersicherung.pdf}%als alternative kann man auch einfach einen Scan einbauen
\input{00Verzeichnisse/Eides}
\cleardoublepage

%----Verzeichnisse
\pagenumbering{roman}
%\setcounter{page}{1}
\renewcommand{\chapterpagestyle}{scrheadings}	%sorgt dafür, dass auch auf der Ersten Seite eines Kapitels ein Head erscheint
\pagestyle{scrheadings}											% ab hier die angepassten Headings

%Inhaltsverzeichnis
\pdfbookmark[0]{Inhaltsverzeichnis}{toc}
\tableofcontents
\cleardoublepage	

%Tabellenverzeichnis
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tabellenverzeichnis}	%erzeugt Eintrag ins Inhaltsverzeichnis
\listoftables                              					% Tabellenverzeichnis einfügen
\cleardoublepage

%Abbildungsverzeichnis
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abbildungsverzeichnis}	
\listoffigures                             
\cleardoublepage

%Formelverzeichnis
\phantomsection
\ohead{Formelzeichenverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Formelzeichenverzeichnis}	
\input{00Verzeichnisse/Formelzeichenverzeichnis}
\cleardoublepage

%Indizeverzeichnis
\phantomsection
\ohead{Indizeverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Indizeverzeichnis}	
\input{00Verzeichnisse/Indizeverzeichnis}
\cleardoublepage

%Abkürzungsverzeichnis
\phantomsection
\ohead{Abkürzungsverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abkürzungsverzeichnis}
\input{00Verzeichnisse/Abkuerzungsverzeichnis}
\cleardoublepage

%----Texte
\pagenumbering{arabic}
\ohead{\leftmark}		%automatisches eintragen der Kapitel Namen, muss hier noch mal ergänzt werden, da vorher die Headings manuell geändert wurden

\input{main-texte} %Beispieldatei, wenns ernst wird ausnehmen!!!!


%-------Anhang----------------------------------------------------%
\cleardoublepage
\pagenumbering{Roman}
%\setcounter{page}{1}
\appendix

%Literaturverzeichnis
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}  % Einfügen im Inhaltsverzeichnis
\printbibliography

% Hier die Anhänge 
\input{Texte/90Anhang}


\end{document}
